葉劉倡罷工醫護不獲發專業資格 李國麟批文革式批鬥

新民黨葉劉淑儀要求醫管局嚴肅交代如何處理早前參與罷工的醫護，認為如不採取紀律處分，將縱容醫護日後可以動輒罷工，又質疑行政總裁高拔陞怕得罪員工。她批評罷工醫護不以照顧病人為大前提，「在醫管局做夠就想出去賺錢」，建議曾罷工而未取得專科資格的醫生，日後不應獲醫委會發專業資格。

衞生服務界李國麟批評，有議員鼓吹秋後算帳，以「文革式批鬥」抹黑醫護人員，指醫護當初只是為防病毒跨境而罷工要求封關。醫學界陳沛然指醫護人員以生命保護市民，不少前線醫護在抗疫期間不敢回家，要暫住酒店，不應向醫護「抽水」。而醫管局行政總裁高拔陞就表示，會按人事程序及法律了解同事缺勤情況。

呢種係意識形態上嘅剝奪政治權利甚至至撤銷公民資格，本來戰爭就係咁，係大部份人當玩泥沙。

致醫護：

為人為己，及早辭職離開，唔講罷工 唔講訴求

罷工醫護至少走去台灣啦